有無人老母日日煮好多飯

話說我真係頂唔順我老母
平時4個人食飯 佢日日都煮6個人嘅份量
話驚我地食唔飽
但其實日日我地都係食唔曬啲飯
然後佢好縱我呀哥 日日幫佢筆飯不突止 (垃圾呀哥比人縱到唔做家務)
佢筆嘅係兩個人食嘅份量 (用個好大嘅碗)
但明明我呀哥日日都食剩一半飯
我地有叫過佢唔好煮咁多
但佢答我: 你地食唔曬我咪自己食囉！
我屌，真係痴撚線

咁話說我今日就一早出左門口
而我係由尋日已經同佢講唔駛煮我午飯
點知我四點返到屋企
見到一大兜冷麵 好明顯係預左我嗰份
咁佢見到我返嚟
第一句就問我食左嘢未 話有冷麵
但我尋日已經講過唔食之餘
今日佢其實又有whatsapp問我食唔食中午
我再同佢講我唔食
點知我返到嚟
佢都係煮撚左我嗰份同叫我食

其實呢件事係經常發生
每次我同佢講左我唔返嚟食/喺出面食左
佢都要再問多次我返唔返嚟食 (佢記性無問題)
咁我講多次唔返啦
佢死都要煮埋我嗰份 結果最後又係無人食
不孝都要講，對住佢我真係好撚辛苦

講返兜冷麵 因為剩左好多 我以為佢會叫我地晚餐食返啦
點知
佢竟然煮左三個餸 同埋又係6人份量嘅飯
呢件事我同老豆已經成日屌佢
我啱啱忍唔撚住又大聲問佢
點解仲要煮飯唔食埋啲冷麵先
佢竟然答我 夜晚唔可以唔食飯
我真係呆左唔知點答

我知老母好辛苦煮飯比我食
但佢啲思想真係好痴線好黑人憎對住佢我好撚大壓力
講又講過 鬧又鬧過 佢都係咁撚樣唔改
驚我地唔食飽飯會餓死咁
但明明個個都飽到仆街
我對住佢真係就嚟有病 日撚日都好大壓力好唔開心好燥底
究竟點樣做佢先會改

你老母係咪經力個大躍俊

其實你仲有個大哥同二哥

嘩好慘呀

梨幾多碎？

佢係咪全職家庭主婦？可能佢覺得佢淨係識煮野食，搵唔到其他嘅生存價值，所以一味係到煮....

有時同佢多啲傾計，搵啲其他野俾佢玩下，再得閒煮飯俾佢/買外賣一齊食？

佢有時會返下parttime，多謝你呀我都無咁樣諗過會多啲關心下呀媽係點諗架啦